<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>不被选中的人</title>
    <link href="/2024/10/11/%E4%B8%8D%E8%A2%AB%E9%80%89%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2024/10/11/%E4%B8%8D%E8%A2%AB%E9%80%89%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大妈：</p><blockquote><p>我的人生就只有遗憾，但是接下来我会咬紧牙关拼命活下去的，那样的话，总是会能找到一两个贪婪地活下来的理由吧。</p></blockquote><p>独角鬼：</p><blockquote><p>在那边显摆自己的力量。塔还是选择了你。净说漂亮话，这些全都是拥有者的道理。因为我没有你这样的力量，无法违抗拥有力量的人。</p></blockquote><p>大妈：</p><blockquote><p>世界真是不公平，我们被剥夺的时候不管不顾，我们想夺取的时候就来妨碍。不过话说回来，我从来没有像那样战斗过，总是在找借口，一次都没拼上性命面对敌人，总是在被剥夺了之后才后悔。不过结果如何，要是哪怕勇敢面对了一次的话，会是怎样呢？虽然可能是毫无胜算的一段人生，但要是勇敢面对了的话，也就不会像现在这样，内心仿佛空了个洞一样吧。但是逃去的地方还是延伸着道路的吧，说到底还是得有生命才行吧</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>回想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2024/08/09/%E4%B9%A0%E6%B3%95%E6%A6%82/"/>
    <url>/2024/08/09/%E4%B9%A0%E6%B3%95%E6%A6%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>唐老师是我的老师。现在他要求我们写一篇课程感想，感想中不讨论课程中的内容，而针对上课的感受、思考、对老师的评价去展开。</p><p>首先，老师在课程中启发我的就是，要善于观察细微处、善于抓住细节。生活中细节的变化虽然难以察觉，但却可能隐藏着事与物深刻的知识。就比如在农历日期的表达中，以前还有类似“四月初一日”的说法，现在却更多叫“四月初一”，为什么“日”字消失了呢？究其原因，可能是公历表达方式普及的影响以及区分农历与公历的一个需求。对于这种生活中习以为常的习惯，我们虽说熟悉，但是更多是知其然却不知其所以然，我们只是去接受普遍的生活方式，却不去追问为什么生活是这样。这并不是说，我们要刻意关注生活中的每一个细节，而是说我们应该养成一个在细节之处发现问题、找到灵感，从而帮助我们去学习、去解决生活中实际问题的思维。</p><p>老师在课堂上论及一些西方政治、哲学和社会问题时，曾问我们有没有去看上学期推荐我们去看的柏拉图的《理想国》，但是台下的我们却基本是沉默的，也就是说基本上没有人去看。对此我也非常惭愧，其实刚开课时不少老师都给我们推荐过很多书目，当时的学生们看起来都对这些所谓的资源十分重视，都用手机去拍照，生怕自己错过，但是我要问，也是对自己问，我们在记录这些真正去看过的书、真正利用过的资源又有多少呢？对于我自己来说，我去看过的这些书目上的书确实也是屈指可数。四月份时我就意识到自己的阅读量比上大学之前少了许多，虽然不能纯粹用阅读量去衡量知识，但只是觉得自己的精神世界在缺少有深度的课外阅读后已经变得十分空虚，于是便恢复了课外的阅读。这学期我通过一门专业选修课精读了洛克的《政府论》，我认为当我接触到《理想国》时应该会和《政府论》中的思想产生许多碰撞。其实不论是老师组织的晨读，还是平时的阅读习惯，都贵在坚持，目前来说我们对纯粹娱乐的坚持应该是毫不费力的，如果每个人对有益之事的坚持能够如此简单，那么每个人都可以成为有才之人了。但现实中对于那些大部分的想去做的有益之事，都首先需要我们克服自己的惰性，去持之以恒。我自己常常会因为一些重要事件、突发事件而停止自己的坚持，但会存在一段时间不能意识到自己希望的坚持一直被其他事情打断，最终习惯也不再成为习惯了，我的阅读和英语的学习就是典型的例子。这种情况给英语带来的影响更是明显，甚至对于大部分人的英语学习生涯来说都是如此，因为断断续续的学习而导致自己的水平总是在一个范围内涨落，完全没有突破，这样的学习有什么意义呢？当然我也有养成真正习惯的例子，比如我一周如果不完成两次长跑就会极度不舒适。希望自己的学习习惯、阅读习惯都能够养成并坚持，在适当情况下可以降低要求但一定要每天去做。</p><p>同时，我们还应该去拓宽一下知识的宽度。先不说我们的知识有多宽，至少老师再问我们一些很基础的问题时，比如中国最大的邻国或者古希腊三杰，这两个肯定是基本知识，但我们同学却也很难确定地回答；另外，老师在课堂上经常和我们谈及时局与政治问题，政治特别是国际政治对于普通人来说一般只是知道有回事，而对于我们大学生，在知道的基础上应该至少再深入去了解一下，这对我们拓宽国内外视野来说十分重要，进而影响到我们对自身所处环境的判断。在我们后几节课，最大的热点应该就是台湾的选举，老师也给我们分析了中国在这其中的战略布局，确实也让人感概以习近平总书记为核心的党中央的政治智慧，我坚信祖国的统一大业一定会在不久的将来实现。</p><p>物有本末，事有终始，确定了“终”的目标才有向前奋斗的动力。最后，感谢唐老师的教导与启发！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2024/08/09/hello-world/"/>
    <url>/2024/08/09/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>漂流少年</title>
    <link href="/2024/07/18/%E6%BC%82%E6%B5%81%E5%B0%91%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2024/07/18/%E6%BC%82%E6%B5%81%E5%B0%91%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="漂流少年人物篇"><a href="#漂流少年人物篇" class="headerlink" title="[[漂流少年人物篇]]"></a>[[漂流少年人物篇]]</h3><p>[[漂流少年心得]]</p><h3 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h3><ul><li>只要行动起来会简单很多</li><li>有些人总是装作很多地方要去的样子，但最终却变得无处可去</li><li>向日葵派和蒲公英派</li></ul><p>这个世界一开始是没有规则的吧。规则是共同制定出来的，效力应该来源于大部分人的认同，而领队只是作为一个日常的执行者，他的统一执行权应该也来源于人们的同意。当这个政治意义上的领队权力不被认可，实际上任何人对违反规则的人都有处罚权。</p><h3 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h3><p>明明在学校里，应急食物都可以随便吃，但是为什么在学校里要设置排队领食物的规则？而且长良为什么只能领一个人的量？</p><p>为什么明星在说话的时候突然换了一个声音？</p><p>在困境之中，革命派战胜保守派在学生会中获得了席位。但是有权力黑幕，手中掌握权力的人却只想着歪曲真相，制裁那些说真话的人。</p><p>长良，“没办法呢，事情已经这样了。反正也没有其他事可做了。”</p><p>谣言中伤的产生：长良为什么不争取去澄清？感觉他好像无所谓，为什么不行动起来呢？</p><p>人们只会向瑞穗索取，甚至不加询问，因为她很轻易就能拿到任何想要的东西了。小哥以物换物交换而来的东西却没有被蓝火烧毁。即使这是一个铜臭味的话题呢。在这个世界中，公平的交易是自然规则之一。但是最后瑞穗给长良的帽子却不用付钱呢，因为这是瑞穗送给长良的，这是赠与。</p><p>关于规则，共同制定的规则和自然规则。明星不是领队，但是也可以使用惩罚，估计就是自然规则的作用。在棒球帽作为领队使用惩罚的时候，镜头都会给予黑板上的规则以特写，这些规则是明文化的，是通过众人共同制定而认可的。但是棒球帽伤人的时候，却没有相应的规则显示，即这是非明文化的规则，很可能就是自然规则。</p><p>关于交换的原始规则与货币的产生。</p><h3 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h3><p>在选人去调查事件的时候，瑞穗被会长指定，但是瑞穗拒绝了，于是马尾就说那就投票决定吧，公平公正，然后瑞穗只能答应了，真是讽刺啊。</p><p>长良：你明明也可以无偿给大家，为什么要费时费力搞这么多东西出来呢？搞得大家不得不努力工作。</p><p>瑞穗：都说了此时此地，这就是现实，是资本主义社会。你见过现实世界里的富人会无偿给穷人东西的吗？</p><p>那些日常不被关注的人都石化了，就连失踪也不被人所知。这些人不仅是被人排挤，更是自我封闭。</p><p>是他们自己不愿意出来。不行。长良你也不愿意出来吧。</p><p>有些事不硬碰硬一下怎么知道呢？</p><p>他们并不是变成了家里蹲，而是…真心话这东西，是没那么轻易说出口的。</p><h3 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h3><p>关于猴子联盟。blue是联盟中蓝毛异类，在刚开始饱受歧视和迫害，但他凭借自己的实力击败了联盟中的最强者和最强球队，人们因此接受了他的毛色，他成为联盟新的希望。</p><p>这一年是blue的最佳赛季，取得了很好的连胜。在本赛季的最后一场比赛中，他即将完成全满贯的壮举，而且即将完成零封。现在回想起来，只有一只猴子置身事外，那就是格格不入的裁判。而且为了blue的名誉我要说明一下，这绝对不是blue投球失误，而是世界偏移了一下，所有人都偏移了，除了那个裁判。我绝对不是在袒护blue。</p><p>那颗球仅仅超出了好球带一点点，因此既可以判作好球也可以判作坏球。（话说，既然已经超出了好球带，真的还可以判断为好球吗？）而作出判断的，是整个世界上唯一没有跟着世界偏移的猴子。观众们已经接近疯狂。为什么裁判不愿意去看录像呢？</p><p>喂，你疯了吗？这可是一场关于全满贯的比赛啊！比赛的胜负早就已经定了，而且这场比赛左右不了名次，击球员也丧失了斗志，在这种情况下肯定是大满贯更重要、更符合观众的预期啊！你难道听不见观众的愿望和呼声吗？</p><p>这我也知道。因为观众的愿望和比赛无关。</p><p>不，你错了，这是一场棒球表演。大家把希望和梦想寄托在我身上，此时此刻，我就是规则。</p><p>仅仅一微米也不行吗？裁判被愤怒的观众撕碎。他战胜了世界。</p><p>不过我从未对自己有过任何期待。你是根本不准备打吧？那当然。</p><p>让你成为救世主真是恶心。我要回到正确评价的世界，你的能力就是为此而存在的（裁判也是为blue的荣誉而存在的）。凡人摧毁天才。为什么教会猴子棒球就是特别的？独臂的猴子裁判。其实你也想成为棒球手吧。但是你不行。你被棒球那近乎残酷的平等所吸引，守护着平等。被杀死的不是裁判，而是棒球。</p><p>长良最后选择了击球。虽然失败了，但是他出手了。</p><p>我的才能不足以让我走得更远，这点我自己清楚。但是以前真的很开心，现在打球要看才能、为了升学，让我分心。</p><h3 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h3><p>这里需要神，所以我来了。为什么人类总是需要神。</p><p>如果漂流是某人的超能力造成的，是不是长良把自己抛弃了？</p><p>困境之下充满了疑心。无论是瑞穗，还是所谓的救世主长良。明明都是帮助他们的人，最终却成为了口中的罪犯。长良面对他人的无故指责选择逃避，而瑞穗却会争取自己的正义。</p><p>如果一开始获得的东西就表明价值和意义，那简直像任人摆布一样不快。</p><p>为什么你敢跳进这种地方？因为你是个胆小鬼。是你太不当回事了吧。我也会害怕恐惧，但就是因为害怕我才会这样做。</p><p>你总是装作放弃一切的样子，但实际上内心深处却有所期待。</p><p>瑞穗的能力到底是什么？</p><h3 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h3><p>我不也一样，就算是那种家，我也是很想回去的。为什么有个奇怪的声音说：站起来，还来得及？这是校长吗？</p><p>只对世界进行剪辑是没有用的，重要的是你有没有在看。</p><p>果然，你是特别的。</p><p>就算知道结果又怎么样？我有向你求救了吗？</p><p>这场漂流是由校长的意愿引起的，但只是碰巧由校长引起的。漂流没有任何意义。那么明星就是校长吧，不然他怎么会知道结果呢？而且声音也一样。漂流是无法阻止的。</p><p>安艺老师其实是学生。她也是这所中学毕业的，所以她在那个时候已经开始漂流了吧。</p><p>明星的变化。他好像一直在听从一个外界的声音，一个成熟男人的声音。我感觉这个男人的声音也有两派。他首先说你会拯救大家，然后又说大家有向你求救吗。别人怎么说你就怎么做，这一点也不像你啊。校长啊，至今为止你有出过错吗？难道说明星的心声其实就是校长的心声，是他内心的挣扎。明星的内心产生了想法的分裂。在世界发生改变之后，他说：啊，那就试试看吧。</p><p>时空是会扭曲的。原来的世界并不会因为漂流而受到影响。那么，漂流的人是谁呢？</p><p>最后的毕业典礼唱歌真是点睛之笔啊，让人完全迷茫了。</p><p>校长：一直以来，未来都只在上映之后才能知道。你不是创造了世界，你只是打开可能性盒子的一介观测者而已。有你在，这个世界才会存在，你们只不过是复制品而已。所以，这并不是漂流，而是神掷下的骰子。</p><p>所以，通过导演剪辑版去设计未来，也只是可能性而已，未来只在上映后才知道，这就是为什么长良他们即便拿到了原来世界的胶带去剪辑，也只能是个概率性的问题。</p><p>在这里终于明白&#x3D;&#x3D;特别&#x3D;&#x3D;的含义了。在这个世界里，朝凤、王牌都曾强调过自己是特别的，小哥也说长良是特别的。但是大家其实都是复制品。但这些都是概率问题，八个月属实是在人生的误差范围内吧。我们是有机会成为原品的。我们失去归处了吗？</p><p>结果一早就决定了。做什么都是没有用的。</p><p>录像带不能倒放，因为没有原因就没有结果。时光是不能倒流的。看得见过去，却无法改变过去。</p><h3 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7"></a>7</h3><p>他们在同一个地方来来回回，纵横上下，最后同类相残。</p><p>漂流其实是整个世界的常态。其他漂流者根本不知道这其中的原理，居然把长良列为罪魁祸首。漂流能力是由神赐予长良的，他只是被无意利用了。</p><p>只需要把这些从上面搬到下面。仅此而已。虽说是在通往天国，但是听起来只是毫无目的地忙碌，因为目标真的遥不可及啊。为什么要把石头往下搬。不知道，应该就是这样吧。什么时候竣工？我在这里两百年了，还从未好奇过这些事。今天我请客，去享受吧，仅此而已。</p><p>你的能力不能在这里使用，因为我规定了。</p><p>你怎么可能是那么厉害的人啊。我在你身上闻到了和我一样的味道。</p><p>蝼蚁。</p><p>那跟我一起去找流星吧。没想到还有梦想可言啊，但是相对于向下搬砖，这可是向上爬。即使找不到也没关系的，重要的是我们找过了这一事实。重要的是你能相信无意义的事到什么地步，因为除了这样我们一无所有。哪怕是虚假的希望，也还是追寻一下更幸福。但是最终也可能因此而陷入陷阱之中吧，如果不去追寻仿佛就没有危险了。</p><p>是神明告诉你的吗？现在我已经听不到那个声音了，如果我早这样做，我就能多听听你的声音了。我们重新启程了。我们是自由的，我们还有伙伴。大家都启程了。</p><p>这是一个颠倒的世界。为了保护大家，我把希望关在这里。如果联系二星的死，二星应该是少数心怀希望而去追求的人吧，但最后却因为这个希望而葬送了自己的生命。如果大家只是向下，就不会有这样的危险了。</p><p>我不想把这场漂流当作一场错误，我不会再逃避了。</p><p>披头族不愧是精英啊。我们绝不向不合理的事情屈服，即便众人不接受，让我想起了裁判。如果没有观测者，我们最终只是一个可能性。啊？长良看到了可能性。无论我们在哪里，到头来只能不断抗争。没有人能够谴责长良。</p><p>我要游览这个世界，寻找真理，虽然不知道到哪个程度，但是尽力而为。</p><p>猴子毛球有阳光的味道，很好闻。无论放在咖喱里，还是被火烧，它的味道都不会变。跟长良你现在的能力很相称哦。</p><p>为什么一向勇敢的希，在知道自己的死亡之后，就变得有点不知所措了呢？难道你也害怕死亡了吗？</p><h3 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8"></a>8</h3><p>开头瑞穗逗狗好可爱。小源是很笨的小猫，现在还是会习惯性地带给希一份，尽管她没有跟过来。</p><p>我曾经是一个很乖僻的人，但她却对这样的我展露笑容。</p><p>尽管她司掌万物，也无法逃过瘟疫。为了她，我愿意做任何事。于是变成了她的狗。</p><p>尽管她每况愈下，但还是坚信她能够拯救大家。我不敢直视她的身姿，不是因为疫病的丑陋，而是因为她过于耀眼。</p><p>做着没有痛苦和喜悦的事情。只是单纯活着。</p><p>她温柔得甚至令我感到害怕。一群假惺惺的家伙，明明自己什么也不相信，却在祈祷。</p><p>山彦最终像狗一样接受了她的温柔。这样的自己让他感到羞愧和不甘，但还有点高兴。</p><p>我总是为选择而后悔，然后又因此而后悔。啊，那你真是后悔的天才。为什么你不后悔？因为我根本没有选择的余地。</p><p>他之前看着我，毫不犹豫地说我丑。然后山彦当初却逃避了这一现实。至少他会说实话。</p><p>当然，你一直都是正确的。山彦为了不伤害她，完全变成狗了啊。我移开了视线，不去看她的错误，当时，我应该纠正她的选择的。可能是因为我相信她胜过相信我自己。这就是神明存在的意义吧。</p><p>我之前说你丑，其实是说谎的，你很美，只是为了讨你高兴，果不其然。</p><p>伤口是无法治愈的。一个内心的伤痛会带来肿瘤的世界。带来这个世界的人，叫做战争。将内心所想化作现实的力量，就是山彦的能力。所以这样一个美好的世界，也是他所渴望的，他变成一条狗，也是他所渴望的。</p><p>她一直在等我，但我却没能回应她的期待。我只是想沐浴在阳光之中，害怕失去光芒。直到最后也没能迈出脚步，但最后还是振翅高飞了。</p><h3 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9"></a>9</h3><p>瑞穗还是个孩子，吵着要东西。</p><p>两个双胞胎因为上百万根头发中的一根吵了一辈子。</p><p>喵马逊的本质是复制。就算是复制品，也会有波动吧。为什么小狗说，等她们直到喵马逊的真相之后，就能回到他们所期待的未来呢？我们都是复制而来的存在，漂流者们都是小猫复制过来的，现实中没有的东西无法复制。但是为什么不能把生物带过来呢？如果被人知道可以把生物带过来的话，那么漂流的真相就会被揭示了，瑞穗就会成为罪犯。但是瑞穗不是漂流的唯一原因，漂流是无法组织的？</p><p>没有了我们，她无法活下去。到底是谁无法活下去啊？你们真的是为了瑞穗好吗？没有力量的人是无法活下去的吧，必须有人帮助她才行。</p><p>朝风的占有欲和控制欲真重啊。那就乖乖服从我啊。朝凤对希，白猫对瑞穗，都是同一个道理。用为了你好的理由，认为你没有力量，可能刚开始初衷是好的，但最终变成了自己的控制欲。</p><p>人应该抛弃冰冷的毛熊。我也早就扔掉了啊。但是朝凤你为什么还会说出那么令人伤心的话呢？</p><p>结束掉和自己的斗争之后，觉得很空虚，因为不知道自己应该干什么。这两兄弟就是矛盾啊。将对方消灭之后，自己身上也留下了空虚的洞。</p><h3 id="10"><a href="#10" class="headerlink" title="10"></a>10</h3><p>我的能力是独白。能看到别人内心的独白，但我不会让别人发现，毕竟会遭到排挤吧。</p><p>&#x3D;&#x3D;似乎每个人都存在着能力，但只是没有发现或者不想被人知道罢了。&#x3D;&#x3D;所以，每一个人都有着自己的可能性。</p><p>明明知道朝凤喜欢希，朝凤只是在利用自己，但还是愿意去做这种事情呢。他明明固执又任性，明明每次交谈都会很伤心，但尽管如此，我还是喜欢朝风。</p><p>除非朝风被世界抛弃，否则朝凤是不会来到我身边的。</p><p>我们是静止的存在。列车的终点，肩负的职责，敌人是谁，都不知道。</p><p>我突然想起来一个很重要的命题：&#x3D;&#x3D;漂流的原因是什么？&#x3D;&#x3D;好像大家一直在探讨这个问题。如今有三个因素：校长的意愿，长良的观测者，瑞穗的复制。但这些都只是无意之中，关联到的现象的存在罢了。漂流者们花了几千年几百年的时间去寻找漂流的原因，但最终都没有找到可以责怪的对象，因为大家都只是碰巧罢了。</p><p>瑞穗自身的可能性是什么？我们一直被囚禁于既定的漂流之中，或许瑞穗的能力与静止有关。如果你们早点发现这个，或许结果就会有所不同了。</p><p>我无法向你那样坚强，我只能靠我获得的能力来肯定自己。我无法像你这样，所以我才会追逐你的身影吧。</p><p>真的发生了战争吗？这个世界有一条巨大的伤痕。他在这里度过了太漫长的时间（一直在自由落体），快让她停下来吧。朝风结束了战争，创造了希的死亡，他真把自己当成神了吗。在这个静止的世界，不会有正常的衰老死亡。希掉落在了世界的伤痕之中。朝风是被这个世界选中的，希成为了他的伤痕。明明他说过他不会再这样了，而且独白也看出了他内心的改变，但是在最后一刻，他还是那么固执，固执带来伤痕。人的内心深处，连自己都无法窥探。我本以为自己知道真正的朝风，可是我错了。</p><p>知道我为什么拒绝你吗？因为我对你尊重不起来。别人怎么想不重要，我是说你给自己定的价值。就算我已经死了，但我也会坦然接受自己的命运。好像希在看到自己死亡之后，不怎么看到光了吧，所以长良说，这次我会带你找到光。这些话听起来是对朝风说的，但也像是对自己说的。</p><p>瑞穗不想任何人死亡。她点的鸡即使被割喉也还在挣扎。</p><h3 id="11-12"><a href="#11-12" class="headerlink" title="11&#x2F;12"></a>11&#x2F;12</h3><p>笑死了，小白不帮瑞穗拿东西了，瑞穗自己在找东西，那个表情太搞了。</p><p>长良和瑞穗帮希办了一个葬礼。即便不能相见也要用心灵交流。虽然参加葬礼的只有两个人。</p><p>你果然要留在这里啊。你没有乡愁吗？那个世界的主人病态地困于自己描绘的回忆之中。他画的那个女生很美，但实际上不不像画中那样美，真实的故乡也没有画中那么充满美丽和魅力。他是没能接受现实，最终那个女生也离开了他。那个女生不是想和她活在回忆之中，而是想和她创造不成形的未来吧。</p><p>有一个世界，那里追求绝对的洁白无暇，不屠杀不吃肉不伤害植物。感觉会很痛苦吧。有个科学家想要创造死亡。对抗这个世界的静止。但是他确实是个杀人狂啊。他最终发明了死，却是自己先去尝试。死掉的他看上去跟之前没什么不同，发明家不再想要任何东西，对身边的一切都感到心满意足，不批判任何东西，不憎恨任何人。人失去了冲动，就意味死亡的一种。经验和体验不断积累会催生出日益扭曲的东西，等它长大后种种体验会渐渐失去意义，均等化？我终将被时间风干。没有所谓灵魂的存在。但是正是因为人生没有意义，所以才会觉得活着的瞬间，这份辉煌很可贵，因为这是此时此刻只属于我的东西。</p><p>希不会回来了，但她的意志还活着。明明不知道就没事了，但是选择不知道就选择了邪恶。</p><p>回去之后要干什么？但是这里的事都可能不记得了。都是些无聊的事啊。我会去办公室问那个阴郁的男孩，你愿意再跟我做一次朋友吗？<br>谁也不知道，那边会不会发生这边发生过的事。但是这边确实发生了。反正我们改变不了世界，所以没问题的，这是我选择的世界。偶尔会发生一些好事，所以我们才能过下去。</p><p>人类第一次前往月球的火箭？真是复古啊。但这就是人类梦想的起点吧。</p><p>其实想回到原来的世界很简单，但这需要决心和牺牲。怎么理解这句话呢？我们会抛弃自己的成长，或者面对原来世界正在或即将发生的的痛苦，而回到原来的地方吗？这是进步，还是回到原处呢？我们想亲手获得这一切。</p><p>到头来，我什么都没剩。</p><p>12集最后的跑动和配乐太艺术了。<br>结局是不可能改变的，因为这个世界只会发生可能发生的事情。长良你为什么想要回去？因为这是希眼中的光。</p><p>只存在概率性的因素，我会分辨不出其中的区别。我终将会忘记这份感情。然后重复做同样的事。</p><p>只要还有漂流的一点影子，就没有问题的。</p><p>这是希眼中未来的世界。但是希却和朝风在一起了。这是她选择的自由，她要为此负责。</p><p>我们想亲手获得这一切，遵从自己的内心。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>回想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个女孩的恐惧</title>
    <link href="/2024/05/12/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E6%81%90%E6%83%A7/"/>
    <url>/2024/05/12/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E6%81%90%E6%83%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="人物"><a href="#人物" class="headerlink" title="人物"></a>人物</h2><h3 id="蜜拉"><a href="#蜜拉" class="headerlink" title="蜜拉"></a>蜜拉</h3><p>当我看到书中描述她有不一样的生活想法和职业规划的时候，我突然想起来《无声告白》里面的一个人物，也是母亲吗？忘了，只记得有这样一个人物，在家庭生活最繁忙的阶段，不甘于家庭主妇的生活，选择去追求自己成立家庭之前的最初的梦想，大概记得是去深造接着去从事自己的喜欢的行业，也许是医生？我不好评价这样的选择，但确实是综合包括这一事件在内的各种因素，最终酿成了惨剧，如今又想重新看一遍这本书了，我是很少二刷一本小说的。</p><h5 id="从社会矛盾角度看家庭矛盾"><a href="#从社会矛盾角度看家庭矛盾" class="headerlink" title="从社会矛盾角度看家庭矛盾"></a>从社会矛盾角度看家庭矛盾</h5><p>首先，蜜拉是一个城市人，而丈夫彼得是一个出生在熊镇的男人。彼得肩负起了熊镇少年冰球队的重大责任，同时将家也搬到了熊镇中区。可以看出，就出生而言，就可以看到一种矛盾，城市与郊区小镇的矛盾。小说也是这样写的，蜜拉实际上很难理解这个小镇的现象和行为，不仅包括这个小镇的自然环境——严寒，也包括人文环境，我忘了小说是用什么词语来形容这座小镇上的人，不过给我的感觉也像是这个这个小镇的气候。当然，丈夫是熊镇人的话，这种阶层的矛盾自然也会在夫妻的生活中体现出来，而且是最直接的碰撞。</p><p>因为，彼得作为一个熊镇人，他说大城市的人&#x3D;&#x3D;寡廉鲜耻&#x3D;&#x3D;，我不排除他对蜜拉也有这种想法，因为提到在某次聚会上蜜拉想要点一瓶很贵的葡萄酒但被他制止了，尽管他们完全支付得起，只不过是其他人望而却步并表现出鄙视。当然，尽管凭借蜜拉的工资他们完全可以住在熊镇的高档区（同时也是地势的上方），但彼得却偏偏选择在了市中心。熊镇是彼得的家乡，一种家乡责任推动着他为冰球事业尽心尽力，甚至无暇过多照管自己的家庭，即使在家庭之中，也总在讨论着冰球，小说中的一个比喻用的十分形象，熊镇的男性投身冰球事业，家人就得像参军远征的情景一样向他们道别。当彼得和蜜拉说起冰球的事，跟她强调冰球对这个小镇意味着什么，蜜拉总是觉得是很无聊的，更何况已经十年了，她总会和彼得说“你这个白痴”，然后十分温柔地亲吻他，这里的意思可能是“亲爱的，给我闭嘴”。</p><p>在生活方式上，蜜拉也曾吐槽过，比如在很多人钓鱼的地方居然没有寿司店。可以看出，熊镇真的是一个极其无聊的小镇，蜜拉这种城市人是很难忍受的，但她偏偏忍受了十年。可见爱意之深，但那感情大部分都来自于结婚之前的城市生活吧。</p><p>第一次见球会总监的时候，总监得知她是律师，问她丈夫在忙活冰球队的事情，你是律师，那么谁给孩子们哺乳呢？可见，在这样的社会中，家庭主妇是常态了，但是从根本上来看，熊镇本身的产业也并不能给予其女性什么其他岗位。</p><p>像她这种级别的律师，本来可以在更大的城市拿六位数的月薪，但是现在却只能待在小所内，因为这是她能接受的最大通勤距离了，这是家庭给她枷锁。熊镇的人们都称她为“职业妇女”，这个名词从他们口中说出听起来很不舒服，因为男人工作是为了养家糊口，而女人的职业是自私。但是蜜拉的工资实际上比彼得的工资高多了hhh。</p><h5 id="家庭生活"><a href="#家庭生活" class="headerlink" title="家庭生活"></a>家庭生活</h5><p>彼得的冰球队一定给蜜拉的价值观带来了很大的冲击，内心也一定有很多怨气。以致于时常作出一些反抗，比如在彼得要急着去开会的情况下不加商量地把沃尔沃的钥匙拿走，那么其实我读到这里的时候，我感觉他们的家庭生活已经乱透了，完全失去了规划和意见的商讨。蜜拉的理由是，如果她迟到，当事人会坐牢，如果彼得迟到，会丧失什么呢？这里我们当然不能认真起来去衡量其中的价值，我只能说彼得肯定也经常这样干。</p><p>彼得讨厌污渍，但蜜拉喜欢整洁，两人也没那么有夫妻相。</p><p>彼得会想要蜜拉成为家庭中怎样一个角色呢？至少目前，两人因为工作，在家庭的处理上是很糟糕的。</p><p>蜜拉有时候在想，自己不是一个称职的母亲，比如缺乏耐心，这里面既有工作的原因，可能也有之前丧子带来的永恒悲痛。家庭对她的束缚真的太大，为了有闲暇时间去照管家庭生活，她甚至拒绝了公司的主管职务。</p><h4 id="为什么蜜拉还能留在这里？"><a href="#为什么蜜拉还能留在这里？" class="headerlink" title="为什么蜜拉还能留在这里？"></a>为什么蜜拉还能留在这里？</h4><p>蜜拉虽然生活在大城市中，家境却并不十分富有（相对于富家来说），她是在不用在家族餐馆中洗碗的富家子弟中通过奋斗拿到法学学士学位的，她懂得奋斗的意义，因此理解森林子民的奋斗。</p><p>&#x3D;&#x3D;我是因为爱而保持这段婚姻，还是因为我已经没有办法让其他任何人如此深刻地认识我了呢？&#x3D;&#x3D; </p><h3 id="讲讲有关苏恩的故事"><a href="#讲讲有关苏恩的故事" class="headerlink" title="讲讲有关苏恩的故事"></a>讲讲有关苏恩的故事</h3><p>熊镇冰球队总是在讲团队利益优先，但是从这些大股东和赞助商来看，强调团队利益最终还是服从于自己的个人利益而已，他们实际上真的是为了这座小镇和青年孩子们着想吗？</p><p>他们因为意见不合，就要把“开国元勋”给裁掉。</p><p>就拿将罗宾从少年代表队员超前提拔到青少年代表队打比赛一样，这样的孩子确实是有天赋的，但是为了成绩作出这样的行为，反而毁了他的天赋，虽然他在少年代表队是超模的，但是却适应不了更高级别的比赛强度，在这个阶段遭遇变故会更加可怕，我们应该在适宜的阶段做合适的事情不是吗？</p><p>&#x3D;&#x3D;天赋就像两个气球，不是比谁飞得更快，而是比谁的线更长。&#x3D;&#x3D;</p><p>尽管有过这样的先例，但是为了这一场重要的比赛，苏恩却还是决定把亚马提拔到青少年代表队去比赛。</p><p>苏恩认为应该尽可能地考虑球员们的年龄，让他们有时间弥补自己的缺点，建立一支没有任何缺点的、全面、专注的球队，但是这样确实不太实际，戴维则认为只有围绕明星选手打造球队才能发挥战斗力。</p><h3 id="关于比赛"><a href="#关于比赛" class="headerlink" title="关于比赛"></a>关于比赛</h3><p>比赛的观众没有灰色地带，赢了就是天才，输了就是废物。</p><p>会有人在乎、至少看到这些孩子的努力吗？对于这些大股东和赞助商来说，结果才是最重要的。</p><h3 id="关于青春"><a href="#关于青春" class="headerlink" title="关于青春"></a>关于青春</h3><ul><li>青春期就像一张砂纸将安娜磨平。安娜追求合群而磨灭个性。玛雅为她感到悲伤。<ul><li>别人说我们是什么我们就会变成什么。安娜总是被人告诫：她错了。</li><li>我在想，安娜和蜜拉好像都陷入了类似的困境之中，她们都因为外界的评价而对自身产生怀疑，安娜抛弃了曾经森林里的优秀猎手，蜜拉也会对自身的职业和是否是一个贤妻良母产生怀疑。我又想起了《无声告白》：摆脱他人的期待，找到真正的自己。</li></ul></li><li>双标的凯文：跟球队外的玛雅说可以带朋友来，却不让球队内的亚马带朋友，说只有球队的人能够参加哦</li></ul><h3 id="一些句子"><a href="#一些句子" class="headerlink" title="一些句子"></a>一些句子</h3><ul><li>亚马做了一个和后山湖泊一样深的深呼吸</li><li>体育带给我们的只有片刻。但是，人生除了片刻之外还剩什么？</li><li>作为父母，总是感觉自己像一张过小的毛毯，想要尽力照顾好所有人，但总有人着凉</li><li>当彼得拿到球会的合同时，她为他高兴；当彼得结束职业生涯时，她为自己高兴。她又能在他的生活中占有一席之地了。艾萨克死时，大家也都死了。一切都死了。当他们的肺脏崩溃时，他们需要一种人工量产的爱情，让他们能够以人工的方式呼吸。</li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书笔记</tag>
      
      <tag>小说</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
