<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>杂谈</title>
    <link href="/2025/01/10/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    <url>/2025/01/10/%E6%9D%82%E8%B0%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实昨天出去玩，我真的挺想和你说话的，但是五个人要怎么匹配才能匹配到这样的结果呢，因为三个人都是你的好朋友但是我最想跟你说话来着。刚开始吃完饭并排走在你旁边，然后你突然就跑到前面去了海味也跟上去了，这种变化很容易让我陷入思考，你应该是不太想跟我一起走，不过后来想回来，也许是因为你们两个有什么私密的事情要说。不过可以确定的一点是，很明显匹配已经完成了我是剩下的那一个，这个时候我会臆想出一些无论插到哪一对去闲聊好像都不太礼貌那我只能听音乐了🥲虽然后面你很好心拉我一起真的十分谢谢你，但是一旦陷入这种情绪就容易回避把别人推开，像小孩一样矫情和扫兴。其实我可能是不太适应这种场合，上一次和你和海味她们两个出去是因为有四个人，如果海味需要和她的朋友在一起的话你就会和我一起了这样我感到比较轻松。或者说，如果我们都是不怎么熟的人的话，我好像可以充当一个控场者或者说氛围组的角色，但是问题就是当大家都比较松散，关注于两人之间的互动的话，这种情况对我来说有点糟糕。感觉现场只有你是跟每个人都比较熟的，考虑到可能有一个女生剩下所以我不可能单独跟你讲话。但是如果这个时候如果有潘巧华这种能够调动所有人情绪的人的话我会感觉更舒服，或者让人数变成偶数，也不对，当然还要看大家的一般相处关系可以接受几人式的🤣额好像也没有这么复杂，主要还是我出现了点拒绝交流的情绪，已经开始回避跟你的语言和眼神交流了，尽管我很想，事后还害怕你会不会觉得我好像在疏远你，所以告诉你是因为我心理上犯病了情绪不好，虽然你猜我是考试考差了。</p><p>我想起来高一四班的时候，你坐在我旁边，好像是问我数学题什么的（可能你不知道我数学很烂），然后我讲解的时候好像有点太拘谨了不敢看你眼睛，你居然当面问我是不是不敢看你眼睛😂我想，啊？这么直接吗，但是你眼睛真的太大了，正常来说我也不太会这样，我意识到自己有点拧巴，所以我下定决心下次有机会一定要盯着你看🤣有次你还突然问我有没有拍过拖，我也是愣住了，因为我不知道你为什么问我这个，可能是因为我经常看到你在拍拖🤣</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>回忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于我想对你说的一切</title>
    <link href="/2025/01/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E6%83%B3%E5%AF%B9%E4%BD%A0%E8%AF%B4%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%88%87/"/>
    <url>/2025/01/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E6%83%B3%E5%AF%B9%E4%BD%A0%E8%AF%B4%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%88%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>两米七你好，请原谅我第二次在夜里打扰你给你发小作文（Maybe大作文）。真诚是杀死过去自己的必杀技。</p><p>如果你当我是好朋友，请认真耐心看完这篇文章吧，文章非常长，我建议你在安静空闲的时候看…其实某种程度来说，更多是剖析和解放我自己吧，不是让你接受里面的某些观点。这个网站可能只会保留到你看完这些内容。</p><p>其实我一直都很喜欢你。你会觉得惊讶吗？ </p><h1 id="序"><a href="#序" class="headerlink" title="序"></a>序</h1><p>2024年和你的时光让我很开心，特别是上半年，我认为那是一段十分轻松愉快的时光。认识梁美琪很久了，但是了解梁美琪可能才差不多一年。</p><p>我曾想过维持这种现状也挺不错的，因为我很喜欢和你在一起，和你在一起很开心，包括和你讨论一些人生、情感、交际等，我觉得你是一个很真诚很善良很可爱的人。你跟家人的关系很融洽，对家人和朋友很好；你有着远大的理想，而且即使有时候你对自己的人生规划有一点迷茫，但是我也能看出你有着自己独立的思考和坚定变得更好、向着未来努力的胆魄，对待生活有种我这样的淡人没有的热情，让我感受到生活中的很多瞬间都可以有独特的美好感受；对朋友很真诚，能坦然自然和朋友透露心声，你的关心总是给人一种无污染的美感…我觉得好喜欢跟你一起散步和聊天（果然老派约会就是我这种淡人的必要）…</p><p>暑假经过了两三个星期的断联，我对这段感情产生了深刻的怀疑，我之前就跟你说过我产生了很强的戒断反应（可能是因为我放假比较闲），从我的角度来看，这段关系既不是普通朋友、也不算密友好朋友，但是你是我很重要的人，我很喜欢你，但是一开始又好像没有太多想要谈恋爱的想法，因为之前那种互相给予、没有猜疑、没有伤心、轻松真诚的相处模式确实是我的人际关系舒适区，而且彼此也不会互相过多干涉或者打扰到对方的生活，这样的相处没有过多的压力，如果可以尽可能长的跟你这样相处就好了…或许也是一种逃避心理吧，人都是讨厌压力的，总是害怕开始一段感情就会受伤，虽然有点刻板🥲但是随着感情的加深，我清楚的知道我喜欢你，我不是因为想要聊天而刚好你成为了我的对象，我是因为接触过你才想要与你交流，和你交流才喜欢你，喜欢你才找你聊天，而且因为某些交集(比如数据库滑板啥的)我们也会见面，也会期待和你的见面，并且很多情况下都有小礼物小零食hhh</p><p>我在下面的文字中写到，我喜欢你，因为和你的边界感模糊而变得敏感，喜欢跟你相处却不知用什么方式对待，所以需要重新审视这段关系，恢复我在生活中的勇敢、自信和顿感力。</p><h1 id="我怎么知道我喜欢你"><a href="#我怎么知道我喜欢你" class="headerlink" title="我怎么知道我喜欢你"></a>我怎么知道我喜欢你</h1><h2 id="我的主观感受"><a href="#我的主观感受" class="headerlink" title="我的主观感受"></a>我的主观感受</h2><p>那么我是怎么判断出我对你的喜欢呢？首先是新鲜感的问题，其实我会知道我很喜欢你对你有感觉，但是我会想，那会不会是新鲜感所导致的呢，新鲜感一过事实还是不是这样呢？当然，我不否认我对你也有这种试探（如果不是请不要打我，这只是人与人正常的误会），因为在我的角度来看，你的一些言行也会让我感到有些过界，或者说有点私密，虽然我不排斥还会对此感到欣喜（我真的很难拒绝某种被人信赖和被人依赖的感觉），不过我也会想应该如何对你进行相对应的回应，这些言行是不是因为某种一时兴起而产生的呢？但是我发现我很难判断🥲因为长期以来好像我们都有这样的交流，所以我会想你是不是就是这样跟别人交流的啊，还是说我确实是处在不同于普通朋友位置上的人呢？我觉得这个问题其实挺深奥的，其实我感觉我们在大一下学期有相当高频的聊天和分享欲望，但是这两种东西确实并不意味着对对方有好感，因为根据我之前的经历，很多情况会是满足倾诉欲望和想法交流，内容上对双方的影响力十分有限。<strong>但是，我察觉到我和你的相处不同</strong>，我会主动和你共情，会时刻关注你的动态，我会特别关注交流时你的情绪是否有什么变化，我的情绪会被你影响，<strong>主观上我好像有点代入到一种“拯救者”的角色情结，可能是因为有时候你不开心的时候会找我聊天，我也会想尽可能地帮你排解一下情绪</strong>，很享受被你信任的感觉，如果在没有联系的一段时间里你发表了一些心情不好的puq或者状态又没有表明缘由，我会觉得我是不是不再被你所信任了，我要主动去问你吗？但是你又没有说出是什么事情应该就是不想说的某些事或隐私吧，emm…会不会跟我这样的朋友说了其实也没什么用，很多情况下好像不能够给予你什么实质上的帮助，只是知道又有什么用了，只不过是满足我个人的欲望罢了。如果我这样做好像太自以为是和破坏别人的隐私空间了，甚至是你的吐槽我都是跟在别人后面评论，因为我才发现作为朋友的我有安慰你的权利，甚至有一次评论了之后很久没有得到你的回复，我会反思我是不是说错话了让你很无语我甚至主动把评论删掉…原来是我太依赖你了，这不是典型的缺爱的表现吗…原来我是这样一个缺爱的人吗？总之我好像有点压抑自我感受了，已经变得不自然了，是不是有点讨好型人格…</p><h2 id="和其他朋友关系不同"><a href="#和其他朋友关系不同" class="headerlink" title="和其他朋友关系不同"></a>和其他朋友关系不同</h2><p>其次，我对你确实不像别的好朋友一样，无论是偶尔联系的，还是经常联系的，无论是同性还是异性，我从来不担心他们某一天会突然离开，如果是普通朋友则根本不存在不担心，但是对于你我似乎会患得患失，就像暑假那次或者某些我期待进行回复的信息你已读不回，我会关注你每时每刻的动态（当然仅限于微信，因为我只有你这一个社交联系方式）🤣在别的朋友身上，我大概能发现他们身上某些方面的缺点不被我所包容，如果深度交往是能够感受到不舒服的，比如自以为是什么的，这种关系就会被停留在浅层。但是我跟你相处却好像没太发现你有什么很排斥我的大缺点，可能是我对你了解不够深，或者你被我套上了滤镜。我觉得你在看这篇文章的时候，你也能感受到我的缺点是什么。</p><p>话说其他朋友已读不回我确实觉得没什么，我也有单纯分享不期待回复的情况，归根到底还是我<strong>过度期待</strong>你的回应了，有点太在意自己是否被重视了，果然我在这段关系里面好像变得越来越敏感，不过倒没有到一种思绪无法控制的程度，只是碰到一些事容易想太多。正常情况下每天习惯性的想起你，开始思考找你会不会打扰到你繁忙的生活，但当我在puq发现你实际上是去玩时，我又感觉自己受到了打击（我是不是有病）。当你已不是高频率与我分享生活（这应该不是一种常态，当分享欲冷静下来后不会想着什么事情都要跟别人说），所以中途我在想我也许不需要这样紧密关注你，大家只是朋友而已，如果你不联系我的话只是因为关系变淡了，或者说你有其他什么事情要做，如果你不找我的话我以后还是专注于自己的事情上吧，如果你和我相处是自然的，我应该要允许这段关系变淡才对，什么话都不用说。每当我下好这种决心之后，让自己不要太在意的时候，又发现我们似乎还是感情很好的朋友，我好像还是太敏感了。。。</p><p>在日常生活中，我一直觉得我已经“看开了”，像这样的过度分析他人或朋友从而导致内耗并不是常态，这足以说明这段关系在我眼中的特殊。</p><h1 id="边界感的模糊导致敏感"><a href="#边界感的模糊导致敏感" class="headerlink" title="边界感的模糊导致敏感"></a>边界感的模糊导致敏感</h1><p>话说回来，如果交往中至少存在一方不清楚这段关系的类型，比如我这种敏感又脆弱的人，越到后面就会很难办就像现在这样。首先因为我喜欢你，<strong>所以我很难用对好朋友或者普通朋友的态度来对待你</strong>，我对待你的方式在我这里必然是独特的。其次，我真的不确定你是怎么看待我的，虽然我上次我发颠说“我以为你不把我当朋友了”，你回答说你一直把我当成好朋友。我解释一下我为什么这么说，是因为我确实在这段情感中缺乏安全感，我担心最后连朋友都不是就断了🥲其实你回复之后我好很多了，从此我有认真想过埋藏这份喜欢，如果我们是好朋友的话，就能长期维持这段平和又美好的关系了，但是我对你的情感确实会越来越深的，如果我继续以良朋身份自居，你也以朋友的身份对待我，但我还是忍不住用喜欢的方式对待你，想必天平就不平衡了，这对于我来说可能会非常消耗心力吧。因为我觉得自然的相处应该是双方都处于相同的情感位置上，坏就坏在它在情感上升期很难发觉。</p><p>某些时候想送你一些特别的礼物或者作一些试探，看看是否能让你认清我的某些意图呢，如果和你想象的不一致的话请拒绝我或者默默地拉远我们的关系吧…不过我还是判断不了啊，是我表现得不够明显吗，还是说跟你认识上有出入呢…你接收礼物后并没有让我感受到关系的异常，而且你还有回礼，甚至还是亲手制作的漂亮的花，你是说没有送给其他朋友也没有留给自己吗，我这个人从来对“独特”情有独钟，这份礼物对我来说是不是有点难以承受了让我很感动…其实包括你上学期送我的小干花，如果给同辈送花的话在我印象中一般是特别好的朋友，但是我是一个异性恋的男生诶，如果把我当作好朋友的话送这个合适吗，可能在我印象中也许吃饭零食或者其他对方兴趣上的礼物什么的会更常见一些？而且送花应该都会想到花语吧，我可能先假设小干花是你自己觉得好看好了，但是你上次送我的一盆花有玫瑰和雏菊，话说送花应该是要慎重选择的对吧嗯…还有有时候在我的眼中你好像也不把我当外人，虽然我真的很喜欢被人信任的感觉…不过我又想很久之前你发了一条puq说“你们不觉得两个人谈恋爱很烦吗？”（额我不小心点赞了，理论上我应该不想表示赞同才对），再加上你时常跟我说以后想要专注学习，我觉得你也有把我当作朋友，从那以后我算是彻底失去判断能力成为一个<strong>矛盾体</strong>了🥲。<br>一是在你对我这么好的情况下，无论你对我是什么情感，那都是很真诚很宝贵的情感啊，我也会想着回馈你的；二是，如果我是说如果你真的对我抱有什么期待，我很害怕辜负这份期待；三是，有没有可能双方都视彼此为特别的人，但是只维持朋友关系呢🥲但是我是想，如果我能明确你把我当朋友的话，我就能独自处理好这中间的界限了（wow好自以为是），不过如果是第三种情况的话，为什么不能把话说开呢。你会问我为什么追求这样的确定性吗，为什么不能模糊地生活呢，人是要清醒一点还是要糊涂一点呢？其实平心而论大多数人都会选择确定，因为不确定往往带来危险与不安，至少在人际交往中，<strong>对于重要关系，我想要平和的人际交往，因为模糊的界限感让我越来越敏感，因为你是重要的人，所以我需要确定我需要采取哪种方式来和你相处才合适。</strong></p><h1 id="友情、恋爱、爱情观"><a href="#友情、恋爱、爱情观" class="headerlink" title="友情、恋爱、爱情观"></a>友情、恋爱、爱情观</h1><h2 id="爱、独特、依赖"><a href="#爱、独特、依赖" class="headerlink" title="爱、独特、依赖"></a>爱、独特、依赖</h2><p>有时候在想，朋友和恋人的区别是什么，或者说友情和爱情的区别是什么。感觉和朋友相处起来很轻松没什么压力，可以聊深的也可以聊浅的，到了节日可以送礼物也可以不送礼物，有兴致有精力就给他们准备，没什么想法也可以发个祝福就算了，可能是我太懒了，但是即使是一段简单的祝福也可以让人感受到朋友的真心呢。但是为什么到了爱情之中，对对方的要求就比朋友要高这么多呢，对所爱之人这么苛刻呢？首先可以明确的是，普遍来说爱情中的爱和普遍的友爱是不一样的，就我个人来说，朋友可以有很多你不喜欢不接受的缺点，但只要你在某方面可以和他相契合，就可以成为朋友，如果有更多方面跟他契合，就可以成为好朋友，对于朋友的缺点来说，你可以选择性地忽略他们，也不用苛求你的朋友去改正他们，因为你们并没有紧密相连的生活，那些缺点只要不特别影响到你就没什么所谓，也就是说我们什么时候有需要就call一下你的好朋友就可以了，并且他们的可替代性比较强，你可以有很多适合出去玩的朋友，也可以有很多适合谈心的朋友，如果用生物学来说，就是一个生态位上有很多种生物😂。相对地说，面对哭泣的朋友，我们也只能静静地陪在他们身边，不过有时候这样也足够了，因为生活还是他们自己的。</p><p>而在爱情中的爱，从表面气质的喜欢，到性格人品能力的吸引，再到内在观念的契合，似乎是发现了对方身上某种不可替代的价值，所以想要和对方进行某种相处，这种价值包括了生理性的喜欢（但我认为性不是本质），也有情感上的积累、独特的情感经历或者说相处模式，来自于某种无法被常人所满足的需求和缺失，也就是说至少在当下，对方给予我们的某种价值就是独一无二的、无法替代的，可以说是不可替代的朋友吗，因为独特，所以依赖性很强，有人说爱是给予，爱是占有，爱是索取，其实我觉得都属于那种所谓的价值啦，所以爱根本就没有定式，爱不等于无比亲密的关系，不等于责任和约束，不等于给予和索取。就拿给予来说，如果向一个给予能够获得对方的正反馈，这确实是一件很开心的事，这足以成为一种独特的价值，因此当有人产生了这种类型的爱而进行给予，期待着对方的反馈，如果得不到呢，就会气急败坏，爱情当中的很多不和来自于对回应期待的不满足，不过有些人甚至只满足于自己的给予行为，我只能说他想要的价值也许就是他自己某种自我感动。像我呢，如果我很想和你一起是一种占有欲望，如果我能做让你开心的事情或者能帮助到你，我就会很开心。后来我想，爱的本质就是一种价值的索取和期待，不过好像朋友之间的关系也是这样诶，只不过朋友之间的这种价值没有这么特殊、期待没有这么高罢了，因为我们知道对方没有这么特别，我们对对方的付出也没有这样特别，只不过是众多朋友当中的一个罢了，这样也许就能解释为什么在亲密朋友之中也会出现像拍拖那样矛盾了，比如因为好朋友跟了别的人玩而吃醋呀之类的。所以呢，我认为这就是这些人际关系的本质，它们本质上并无什么太大差别，只不过是程度不同。这么说来，每段关系都有其特殊性，但是因为人会有一些普遍存在的需求，这容易导致我们将一些常见的相处模式视为关系定式。</p><h2 id="我怎么看恋爱"><a href="#我怎么看恋爱" class="headerlink" title="我怎么看恋爱"></a>我怎么看恋爱</h2><p>无论是哪种关系我们需要看的是它的性质和影响，而不是它的类型。人生的中心只有一个，不然就不叫中心了，以学习工作为中心的话，恋爱就不会是中心；如果以恋爱为中心，那就是纯粹的恋爱脑了吧哈哈哈。如果我们以学习工作为中心，即使是一段朋友关系和这个中心发生了冲突，我们也需要去解决呢不是吗。至于中心之外是否还可以共存什么，就具体取决于我们的权衡能力了。</p><p>我其实并不觉得谈恋爱就是那种自然健康的相处模式的反面，只不过是因为对于任何关系来说越是亲密就越容易产生矛盾，这是我在结束上一段感情之后得出的，然后我又想，有没有一种恋爱形式是不这么亲密的呢？🤣或许有，可能跟维持一定私人空间有大同小异之处吧。其实我也不知道怎么定义什么是恋爱，或许因为千人千面，它本来就没有一种固有的形式，如果用所谓“谁谁在什么时候应该怎么做”的理论去想，跟风去满足社会普遍对恋爱的期待的话，好像总是会导致不好的结果。我甚至想过，是否存在两个人像情侣般交往，但是保持着朋友界限的关系呢？🤨诶这听起来好像特别矛盾。之前和前女友两个恋爱脑在一起感觉好幼稚🤣后来终于找到自己所热爱的事物，能够专注提升自己了，知道什么是主要的，爱情什么的也都随缘吧如果可以的话请务必是一段健康的共同成长的恋爱啊，承诺和畅想未来什么的笑笑就过了，只有当下的一切当下的人当下的情感才是真实的，生活终究是一场具体的体验，找到自己舒服的生活方式才是重要的，像童话那样总是以“过上幸福生活”就结尾也太虚无了。都说失望来自于高期待，难道谈恋爱也要维持低期待吗，emm…还是看人，如果一个人就是发自内心地喜欢浪漫和惊喜，那么淡淡的情感就不是他们所需要的。我呢，好像还是很佛系，之前有个人说爱情是桌子的第四条腿，在爱情来临之前我就已经能够站稳脚跟了，<strong>追求爱情只是想要生活变得更好</strong>，就算对方没有按照我的期待做某件事情，生活最多也就像以前三条腿的时期那样而已不会更差了，我自己可以解决，想要遵从自己的内心、基于对对方的爱而去为对方做一些能对方需要、或者令对方开心的事情，而不是出于满足对方的期待而强迫自己不情愿地去做某些事情，还是有很大区别的吧，当然这是我理想化的。</p><p>你有体验过一人之境吗？是那种一个人也可以尽兴的。就像我高中只专注于自己提升的那样，每天大部分时间都是沉浸在自己的世界里，看小说、运动、学习，却也觉得精神富足。不过到了大学见识了复杂多样嘈杂的环境之后，却发现有时候真诚的陪伴更显得珍贵，更能让自己安静下来，生活更有动力。如果遇到了，请珍惜那份感情，不过也要保持独处时向内心挖掘能量，向外界汲取能量的能力，毕竟他们不能随时回应你的需求，很多事情还是要自己面对的。</p><p>我个人觉得如果要发展恋人关系的话，前一个阶段应该是好朋友或者至少达到普通朋友的程度。因为一段自然健康的关系肯定不是靠前期那种上头的情绪所维持的，我需要了解对方的内在和价值观是否和自己契合，彼此身上哪一些独特的点是一直吸引着对方的、让对方欣赏的，可以长期相处的，让你感到平静或者快乐的，而不是某种对我来说替代性强的特征或者暂时的激素水平引起的情愫。我想等待潮水褪去，我真正想要的切实的事物才会浮现…这也许就是我为什么上一次不是直接和你表白的原因…</p><p>我在感情这方面确实很随缘，但是当我确定喜欢那个人时，也会想要紧紧抓住那一缕联系，虽然感觉自己有点害怕压力和受伤，但是如今有一份真挚的感情摆在眼前，我觉得我应该勇敢一点去面对。如果我已经在用更深层关系的方式对待那个人的话，双方对这段关系的认知也需要发展到更深层次，才会有良好的发展。所以现在看来，如果我说即使你心底里只是把我当成一个朋友，我也愿意把我最独特的感情给予给你，甘愿当你众多朋友当中的一个的话，好像太假了，这感觉是尼采说的奴隶道德，是一种对自我欲望的畏惧与否定，是一种欲望扭曲之后的产物，它的潜台词是：当我表现得足够虚弱、温顺、不争不抢时，别人就会因此而对我施舍，然而事实并不是这样的，这只是一种没有必要的自我感动，我也并不是满足于单方付出的人。害怕表达的欲望的人最终都被困在了原地…我想要追求的不是彼岸的东西，而是切实的此岸的现在的你，想要和你做一些开心的事，陪你一起进步。</p><h1 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h1><p>对了，我很喜欢记录一些和你相处交流时一些值得记录的美好的东西。因为我觉得这些记录让我相信不管未来怎样，从前那段时光都是真实的而不是虚无的，只要快乐过就是真心的。啊，因为不管怎么样，更多关注缘分而不是关系，我觉得你在我的人生中有这么一年，有这样相处一年的缘分已经很宝贵很有缘很值得珍惜了。其实转念一想，那些说什么朋友更长久的，其实很难预见未来会发生什么，我能做的确实只有珍惜当下的每一个瞬间。有首歌“投缘便约会交际也很正常”，会不会只有我自己把某些东西看的过于特殊呢，有时候内心烦乱的时候确实想要以随缘随便的想法糊弄过去了，但是觉得自己还是存在自欺欺人或者自我感动。唉，决定还是遵从自己的内心吧，因为本来美好的情感已经对我造成一些困扰，所以需要作出什么改变了吧，不想压抑内心的情感、需求和欲望，不想再做那些自我感动的推测，不想做一个畏首畏尾患得患失的人。</p><p>我说完这些之后，有可能我们的关系就再也回不到从前了，如果我这样做会让你感到失望或者为失去我这个朋友感到一丝遗憾呢，我也非常抱歉，但是有时候太在意他人的感受会失去自我的，而我感觉正在失去自我的路上，所以我作出这个自私的决定向你坦白；如果你只是把我当朋友的话，如果继续当朋友好像我也不太能像直接那样和你相处，不过好像也行，但是好像怪怪的因为那份独特的情感好像只能对一个人这样，如果你对我不是那种独特的情感的话两边的价值就会冲突了，所以说产生这份情感的目的是什么呢，其实不想谈什么目的性，是因为开心吧，那么现在因为它不开心了吗？也没有，是我产生迷茫了，维持普通朋友关系好像不对，发展亲密关系好像也不清楚，<strong>这时候会想，嘿，关系何必需要定义呢，为什么不能继续那种简单又快乐的相处模式呢，只要确定有那份真挚的情感存在就行了吧，但是清晰也并不意味着压力和麻烦，但是不定义的话我就不知道应该怎么相处了，我上述的忧虑和内耗似乎都无法解决，还会在未来不断出现在我的生活中困扰着我；也许只要关系悄无声息淡了就好了，但是我宁愿是我说了这些话之后关系变淡也不愿什么都不做就变淡，因为有些东西必须要表达出来，缺乏仪式反而会陷入虚无的怀疑</strong>。所以我并不是只要还可以和你保持关系怎么样都无所谓，只是我一开始以为我可以这样做？不过直到目前还不知道如果你把我当普通朋友的话我应该怎么收回我的喜欢。模糊对我来说确实有逃避的嫌疑，我想要更勇敢地面对生活。其实我总感觉有些东西应该之前就趁机跟你说，之前本来有机会的但是我可能难以表达所以就拖到了今天这步。我在明信片上写给你的英语，来自于一本小说《无声告白》，那是我看过最压抑的书，也是我唯一读了两次的小说，是我读过所有书中唯一记得最清楚的主旨句：我们终此一生，就是要摆脱他人的期待，成为真正的自己。我曾经跟你表达过我为玫瑰花的凋谢感到惋惜，但是你说会总有人代替它的，也许这个花盆上以后会有其他花生长在上，但是那第一次栽种在上面的那些玫瑰永远是独特的吧。明天以后我们的关系会怎么样呢，就看有没有什么契机或者缘分了。不管怎样，我会记得你的停留，请记得还有一份喜欢存在。</p><p>如果你能看到这里的话非常感谢。祝你生活愉快。喜欢你。</p><h1 id="作者附"><a href="#作者附" class="headerlink" title="作者附"></a>作者附</h1><p>其实10号就把大部分内容写完了，但是自己写完之后又觉得舒畅了不少，好像又可以继续下去了，在发给你和继续埋藏之中反复，在舍不得你和与你坦白之间反复。最终还是觉得现状不对，我之所以写这个东西，是因为只要我还是这种情感和想法，未来遇到某些事情我还是会内耗，或者当我真的什么都没表达就释怀的话，以前埋藏在心底的一切就死无对证了，之前说什么“成年人的离开总是悄无声息的”类似的这种社会潜规则和定律，我发现我也不认同这些东西，反而一直想要去对抗他们。我不希望那种事情发生，我相信每个人在对方心目中都有对应的位置，而且双方都应该知道彼此，认知在同一个层次，这样才能维持一段自然健康的关系，有些话必须要说出来，不能靠推测和猜。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>喜欢 暗恋 坦白 沉思</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
